Het beweerde motief was zijn overtuiging dat het te danken was aan zelf dat de waardeloosheid van Wickham niet zo bekend was maak het onmogelijk voor een jonge vrouw van karakter om lief te hebben of te vertrouwen in hem.
